# Документация
## Описание
Приложение представляет собой телефонную книгу с удобным графическим интерфейсом, а так же легким и понятным API доступом к функционалу. Для работы приложения необходимо пройти регистрацию. В проекте реализовано:
* страница отображения списка контактов
* добавление, изменение и удаление контактов
* поиск контактов по имени, фамилии, номеру телефона
* экспорт и импорт CSV файлов
* Feature тесты
* Api

## Установка (развертывание) проекта
При написании проекта использовались PHP 8.1, Laravel 10 и MySQL. Для развертывания так же понадобятся Git, Composer и NodeJS (мин. 16-я версия).
* В начале инициализируем пустой репозиторий в локальной директории ```git init```
* Скопируйте проект в локальную директорию ```git clone https://gitlab.com/alutinmaksim/phone-book.git```
* Перейдите в папку проекта ```cd phone-book```
* Устанавливаем зависимости ```composer install```
* ```npm install --save-dev vite laravel-vite-plugin```
* ```npm run build```
* В корне проекта находится файл **_.env.example_**. На его основе создайте файл **_.env_**
* В файле **_.env_** заполните данные для подключения к БД: DB_DATABASE, DB_USERNAME, DB_PASSWORD.
* Далее необходимо создать новый ключ приложения ```php artisan key:generate```
* Выполните миграции для создания необходимых таблиц в вашей БД: ```php artisan migrate```
* Если Вы не используете локальный вэб-сервер типа OpenServer, то необходимо запустить сервер Laravel ```php artisan serve```. Приложение будет доступно на ```http://localhost:8000``` .
* При отображении главной страницы, после регистрации, у нового пользователя нет контактов, пока он их не добавил. В данном случае можно воспользоваться импортом тестового CSV файла, который содержит 10 контактов. Для этого воспользуйтесь кнопкой ```Импорт```, загрузите файл ```contact.csv```, который лежит в корне проекта.
* Для запуска тестов необходимо заполнить данные подключения к БД в файле ```.env.testing```

## API
Для корректной работы api, в начале необходимо направить запрос на регистрацию или авторизацию для получения токена. Все запросы должны иметь заголовок ```Accept: application/json```. После запроса на маршрут регистрации или авторизации, в ответе придет токен с ключом ```api_token```, который необходимо сохранить. Далее этот токен необходимо передавать в заголовке ```Authorization: Bearer {token}``` для всех остальных маршрутов api.

* POST `/api/V1/register` - регистрация пользователя

поля:
* *name* - обязательное поле
* *email* - обязательное поле, валидация на корректность заполнения
* *password* - обязательное поле, минимум 8 знаков
---

* POST `/api/V1/login` - авторизация пользователя

поля:
* *email* - обязательное поле, валидация на корректность заполнения
* *password* - обязательное поле, минимум 8 знаков
---

* POST `/api/V1/logout` - выйти из аккаунта (уничтожается токен)
---

* GET `/api/V1/contacts` - получение всех контактов пользователя
---

* POST `/api/V1/contacts` - создать новый контакт

поля:
* *name* - необязательное поле
* *surname* - необязательное поле
* *phone* - обязательное поле, минимум 5 цифр
---

* GET `/api/V1/contacts/{contact}/edit` - получить контакт для редактирования

Передайте id контакта вместо {contact}

---

* PATCH `/api/V1/contacts/{contact}` - измененить контакт

Передайте id контакта вместо {contact}

поля:
* *name* - необязательное поле
* *surname* - необязательное поле
* *phone* - обязательное поле, минимум 5 цифр
---

* DELETE `/api/V1/contacts/{contact}` - удаление контакта

Передайте id контакта вместо {contact}

---














 
